\soultionSection

Функция RLP-кодирования может принимать в качестве аргумента элементы, которые мы назовем 'item', где item определен следующим образом:
\begin{enumerate}
    \item Строка (т.е. массив байтов) является item-ом
    \item Список item-ов является item-ом
\end{enumerate}

Теперь рассмотрим каким образом происходит само кодирование:
\begin{itemize}
    \item Для одного байта, значение которого находится на отрезке [0, 127] (или [0x00, 0x7f]), данный байт возвращается без каких-либо изменений.
    \item Для строки, длиной от 0 до 55 байт, RLP-кодирование включает байт, который определяет длину строки и вычисляется как длина строки (количество байтов в массиве) +128 (0x80). Таким образом первый байт лежит на отрезке [128, 183] ([0x80, 0xb7]). Следом за ним идет сама строка.
    \item Для строки, длиной свыше 55 байт, в начало добавляется первый дополнительный байт, который находится как минимально необходимое для кодирования длины строки количество байтов +183 (0xb7) и лежит на отрезке [184, 191] ([0xb8, 0xbf]). Следом за ним идет некоторое количество байт, в которых представлена длина строки с порядком байтов - "BigEndian". Затем же идет сама строка.
    
    Попробуем разобраться, что означает минимально необходимое для кодирования длины строки количество байтов. Предположим что наша строка состоит из 1024 байт. Тогда её длина будет равна 1024. Легко заметить, что число 1024 соответствует числу '400' в шестнадцатеричной системе счисления и для её кодирования достаточно 2 байта. Таким образом первый байт для данной строки будет равен 183+2 или 185 (0xb9), а следом за ним будут находиться 2 байта, равные 'x04' и 'x00' соответсвенно.
\end{itemize}
    
    Для списков все выглядит очень похоже:
\begin{itemize}
    \item Если итоговая длина списка не превышает 55 байтов, то RLP-кодирование состоит из байта, равного длине списка +192 (0xc0), следом за которым идет сам список. Соответственно, первый байт будет находиться в пределах отрезка [192, 247] ([0xc0, 0xf7]).
    
    Однако тут необходимо уточнить, каким образом находится итоговая длина списка. Покажем это на примере. Предположим, что мы хотим закодировать список, состоящий из двух элементов - ['cat', 'dog']. При этом и 'cat' и 'dog' должны быть уже закодированы в виде массива байтов. Сначала, мы должны преобразовать каждый элемент списка в его RLP-представлении. Тогда наш массив можно будет представить в виде [0x83, 'c', 'a', 't', 0x83, 'd', 'o', 'g']. Таким образом, его длина будет равна 8 байтам и после кодирования мы должны получить: [0xc8, 0x83, 'c', 'a', 't', 0x83, 'd', 'o', 'g'].
    
    \item Если же итоговая длина списка больше 55 байт, то RLP-кодирование состоит из байта, равного минимальной длине в байтах итоговой длины списка + 247 и лежащего на отрезке [248, 255] ([0xf8, 0xff]), следом за которым идет минимальное количество байт, которые представляют итоговую длину списка, следом за которыми идет сам список.
\end{itemize}

Теперь обратимся к условию. Заметим, что для нас не имеет значения число или строка были закодированы, так как и в том и в другом случае, нам необходимо переставить байты местами. Таким образом, по первому байту возможно сразу определить, чем являются полученные данные - строкой или списком, и каким образом необходимо переставлять их элементы. Остается лишь аккуратно разобрать все возможные случаи.

\codeExample

\inputPythonSource